[PolyU] 屋宇設備工程BSE VS 電機工程EE

首先我知兩個都要做狗

但係真係要比較邊個好d

BSE

召喚鏗哥

轉科 唔係都係乞食

[ 年 經 ][ 好 文 重 溫 ] 前 會 員 鏗 哥 奮 鬥 史

BSE有優勢 做過野就知
如果你係想做power嘅就EE, 不過一般BSE, EE都係做返BS野。

邊個話EE較大機會做client？？？

有得揀最好唔好簡工程

bse大判 ee而家拆曬出去，日日比大判禁住黎屌

如果真係要二選一呢

我係你趁後生讀個同醫療有關的課程，好過你入工程依行。不過都勸唔聽架啦，見你問得，簡EE，博做到兩電一鐵唔得就食屎，就係咁簡單

唔好讀工程，講你唔聽，十有八九會後悔

冇話邊個大機會 睇你能力同經驗啦 做返十年八年先算啦

樓豬第一句就講左大家想講既野
放心啦 真係狗黎 兩個都係狗黎 仲係二奶狗
狗中之狗

樓主應該係GPA炒左 借機想rejupas黎過

出嚟一樣咋, 除非你讀EE入到兩電一鐵，唔係都係做building啦。
我就覺得BS嘅人醒目D啦, 冇話唔專嘅， 出路其實差唔多,唔會話冇人請嘅。如果你想入兩電嘅就EE啦，唔係都係讀BS好。

今日幾多號

轉行啦

如果你係男人又毒既
你做engine點識到女朋友?
做醫護/會計啦

工程撚做到45 都係住公屋渣

無錢無女無樓無前途

做工程把撚

做到project manager 都係住居屋，差唔多啦
z巴救左唔少人

Z巴

見到你話做乾收銀好，仲要應該準備讀大電祝你搵到份好工，口罩常滿唔使問同事買口罩啦

做到54 被迫娶大陸中女 條外父成日番大陸玩 玩到中撚晒招

未讀咪撚讀

讀左 搵其他master 轉行

做ee Bse 晒錢 晒時間

唔好讀EE

你做乜工都要有記性...

EE讀嘅嘢極難
今個sem ama2111 A+
但係circuit analysis差d U左
出路又唔係好過bse
無謂浪費一年

人生得一次
點解唔對自己好d?

你有無拍拖?

唔好咁講
其他行業都有勁人既
但你係咪咁勁先?

醫療科喎
去soc活動見d讀PT ge每星期背幾十版紙 dse b5成三十分都話讀得好chur

我意思係你ama讀到識飛都好
讀EE科都唔一定讀得掂

唔該巴打
睇嚟真係唔tran好過

科科專業都難讀架啦
辛苦3,4年
但係人地出黎個人工同工作環境跟一世架
依家唔努力讀你想老左先後悔?
因為多野背而唔讀可以話係on9之中既on9

唔係
個人覺得如果要為錢而活嘅話應該big 4已經係極限

純講考試既話 EE D科基本上同數學course既野無乜關係

有興趣係好事
但ee係讀咩你知唔知先

讀咩都好，千祈唔好讀me

機械工程，自毀前程
少時讀Mechan，中年揸貨van
與其讀機械，不如考多屆

機械工程真係大把範數，飲食，物流，運輸，清潔，樣樣都同機械工程息息相關，幫你成就未來

你可以用喺大學讀到嘅dynamics幫你喺揸貨車送貨嘅時候更好咁掌握車速

又可以用solid mechanics同 mechanics of materials嘅知識，幫你疊貨上唧車號時候更安全做個成功嘅送貨佬

亦都可以運用fluid mechanics喺洗碗上，老細見你口up up bernouill’s principle 又 Navier Stokes equaton咁，唔加你人工都唔得啦

如果上面嗰啲你都無興趣，點解唔加入m記做個炸薯條界嘅明日之星運用thermodynamics同heat transfer嘅知識，有咩薯條你炸唔掂

機械工程大把出路，讀咗就一世都唔愁吃喝，你仲等緊咩

做engine其實同big4相差唔遠
有時可能仲chur d tim

知道 有睇過syallbus

但big4大把靚女
一定唔怕做野悶同無女朋友
係engine做渡日如年

連登仔行行都死嫁啦

工程唔怕辛苦2-3萬好多人都有

基本野來

不過唔易讀

BSE啦，EE好難架

big 4應該好唔少wo
d grad e post都話big 4 人工升得快好多
就算升唔到經理都有三萬幾

真係。。。。
做下好心提你。。趁未行錯路
唔好做工程啦
我做緊第五年。。。
由Grade E （EE）位做到睇晒所有SERVICE（所有所有另加又環保又建築）。。
可以話你知。冇撚用同搵唔撚到錢 你可能覺得我好廢
當然夠唔夠睇你自己心態
最緊要我覺得你睇得晒咁多野
你係其他行業一樣大有作為

人工咁緊係big4高
其實工時同壓力都係big4輕鬆d
不過連登仔不願面對姐

乜d數唔係好深咩

一句講晒
除左cs
其他engine科都係唔抵讀

勸你唔好掂工程

咁多人勸佢都要衝埋去
應該好有興趣

咁只可以講句恭喜你

你真天真

係
人生只有一次

BSE > EE
利申: Poly EE畢業

其實如果做bs的話
睇你畢業入果間公司同果team 對你之後仕途影響比較大

認同

即係點啫

希望到時有個好首抽

樓主想係香港發展定點 我睇其他國家 ex:澳洲都缺做電工個d EE好似係外國吃香d?

電機? 興趣?
笑

電工洗鬼we degree 整個A牌搞掂

ee

一入地盤深似海丫仔
落海無邊，回頭是岸

有時都覺得mech人好唔抵
睇返employment report發現mech入cilent機會細過EE 建造業又唔夠bs爭
仲要讀得chur

難怪次次放榜都有人洗版話唔好讀mech

ching可唔可以講下翻工辛唔辛苦，人工點樣

家姐講多兩句ar

唔畀人有興趣呀

其實個人正正常常 入主流consultant 無咩難度

個d唔係要讀有關EE既野+英文ok先過去做到嫁咩

唔係wo
聽講宜家hku都競爭激烈
poly除左bs其他major都好少入到

因為當年EE俾人推爆

EE堆數好麻煩
除左計數要叻背書都要有返咁上下
最麻煩係佢好似lego咁
每一科都base on上一科
真係睇天份

利申無興趣讀
DSE考得差入咗嚟
好後悔 雖然高gpa

都好ar
起碼高gpa
仲要係女 特權階級

每年五間u加一堆top up degree，幾百個mech graduates

香港個市場根本消化唔到咁多mech仔變咗每年一車車炮灰

讀緊有咩行好轉

捕獲同路人

識揀一定揀土木

大電fg表示入client睇你性別同英文
consultant睇你想入邊間，有啲識講野就請

Circuit analysis 應該冇咁難喎
可能係理工教得閪姐

岩呀
打足一世工
唔好開公司

到底點解要係咁加學位

[membe]考完dse去過聽EE professor ge talk
又話KongU得20人 又話乜撚野8個人grad之前就有offer 我diu
當時我仲要係咁點頭
仲話收唔到offer要打過來confirm 唔係就唔夠人讀cut funding
真係同保險佬冇分別
係教育工作者就麻煩畀返啲良心好冇
[/meber]

師兄year幾
歡迎圍爐

其實js3715都係收30幾人
EE人多係因為bd大部分都揀左EE
19年開始已經cut左bd
之後畢業人數會少返

Final year 準備失業

engine bd唔係得10個鬆d咋咩
同埋中電自己開左新 part-time degree
連最易入嗰間都

我係bd入EE
60人入面有30個揀EE
其他ae/me

EE

可能近年bd少左人
但EE major fg數目繼續節節上升

講多少少
當幫下手ar

其實polyu bse 同EE 入client既機會都一樣，poly EE有入client既，我都見過poly bse有人入 EMSD CLP 新鴻基等等。

當如果你將來靜係想做電呢行就EE會專d，雖然BSE同樣EE都可以考到電牌。

但如果你到時想做消防工程，冷氣或者供排水就一定讀bse更好。

poly兩科畢業 一係client，一係consultant，一係main con。全部都係做狗，OT到死。

不如轉行啦！！！

Hku mech都係垃撚圾

師兄你讀到上左腦

bse真係太散，專又唔係專
bse最大範既得電同冷氣，但又唔係讀得到
電就EE既天下，冷氣就Mech.既天下
EE出到嚟咪又係做bse野
再講bse既P&D，出到嚟睇幾下就大概明，重要呢樣唔係大範野，無人睇得上眼

其實我apply到physics就ok
所以想入consultant做design
係對電更有興趣咁解

bse入clp power
定係clp engineering ar

澳洲好撚悶 岩d 40歲輕輕鬆鬆去做
去過返黎香港多野玩

唔係話做到冷氣咩

孖E好9難，而且孖E同ME畢業都係入BSE

大佬級人馬

之前見到巴打你狠評bs仔唔專 可唔可講多d
bs做冷氣真係唔夠mech鬥咩

sor for 1999
MTR打錯CLP

聽講話短期ok
但長期不會比pr
反而mechanical engineer就收 仲要指明係bs嗰瓣

考完imeche飛過去有冇得諗

ok thx巴打

專唔專其實好睇你個人
一般機遇出黎做野有冇機會接觸到
或者入職頭一兩年 肯唔肯學習 都有關係

其實最驚係theory學唔夠 連經驗都搭救唔到
肯 做狗都要肯
唔要呃飯食

係做到冷氣，bse做到哂4範
咁讀Mech.都係做冷氣重可以chart BS個邊又可以chart Mech添

我驚爭唔到offer啫
mech fg interview同bs比處於劣勢
仲未計爛grade
如果我有信心一早去左讀電
宜家讀落覺得poly d maths算應付到先想tran

巴打邊到讀緊?

同埋bse都差到imeche
聽外國reddit有人讀architectural engineering都做到專做冷氣ge professional mechanical engineer

poly bse

講到咁差 出黎做幾年就3萬, 都搵到下食呀..

每個人其實唔止一樣興趣
但當你面對生活既壓力
有興趣都會磨到變無興趣
好多做工程既興趣變左叫雞
自己諗下點解

巴打仲未瞓
最多入政府hd位囉 還掂唔諗住短期内移民

咁如果你係入唔到大學個六七成人
你就會想佢加學位

你係咪上網查過真係咁 定就係聽人講 不過我唔係好清楚呢方面既野 等其他巴打答你
利申：唸住讀電去其他國家睇下撈唔撈到

其實想apply到 physics我覺得工作外當興趣玩仲好啦
買d材料番黎自己design自己砌個成品
咁先有成功感
工作內想有呢d體驗既一年都唔知有無一兩次
現實係大部分時間都係俾老細鬧緊同趕緊工9做緊

依家時勢唔好直情諗緊會唔會失業

唔知ar 出左來做一陣先再諗
巴打好有心 多謝你

邊個講bse chart到imeche?

記得理論同公式 然後用題目d數字做加減乘除就得
幾乎唔會用到a maths, m2 or pure maths d計法

唔係engineering council認就得咩
但聽講如果degree唔係ME
HKIE會透過interview唔比你轉番去MHKIE

唔洗用a maths 個d野唔代表淺兩回事黎
雖然只係用公式同代數字就計到考試題目
但你首先要明概念先用到公式,要熟concept先知有d情況點計
就好似中學物理考試都唔洗用a maths m2個d野 但你物理都唔一定拎到5**

原來係咁
thx巴打

淺唔淺個講法我答左了
但你就算讀到grad都唔會有d咩特別要用到大學數學course既數去考試就算有都會係lec notes有大約example教左你點做 記得個template代數就得

咁聽落同bs差唔多

如果講學習同了解哩門學問既話 應該難過bs少少考試既話就唔知了

有ar
讀電嘅話澳洲都收electrical design engineer 即係做bs電ge工程師

要求低d ge話去日本做technician都得

點會 你地勁我地bs仔好多

受唔受溝

degree其實好淺

EE好

利申 ： EE

唔係話EE係真專業咩
最怕係bs學theory唔夠 出黎做連經驗都補救唔到

下你邊間u微積用點會唔洗讀又撚樓主

你自己望下poly ee 各科 d past paper睇下有幾多科既考試題目要用到數學course既野

咁我地bs都要少少 d in
btw真係連a math都唔使
我地bs偶然都要wo

唔係嫁
你上imeche個到睇下香港d course係咪accredited，我記得bse淨係得hkie, cibse 係accredited
imeche唔係MHKIE wo
一個係學會，一個係member

咁我再睇下
我係指imeche轉去MHKIE(Mech)

MIMECHE
自

睇你點定義a maths
考試只會用到好基本既微積分 姐係唔會用double in , pde or ode (成個degree好似得Eng4004好似用過一次) , Taylor series , sin cos formula 個堆野
而且要用到d數/matrix既題目都非常少

ode用得一次
睇黎我對poly EE有好大誤解

會唔會係畀人tune淺左
推爆EE嗰個都話以前d卷深好多

有答案未
今年EE Final year
難唔難其實睇咩人出
有d科應該要好鳩難 但出到智障咁
以前係好鳩難ge 你冇講錯
可能係學生質素低左 變相好多科都易左
呢個都係一個大問題 變左學生好多都一知半解
理論野有 但冇HKU咁深入
畢業就等打工 冇咩人玩PG 所以先比人笑埋大
咁當然睇人造化啦 只係課程冇咁深入啫 但你都可以拎參考書學深佢
樓上巴打都講左好多 睇下你仲有冇野要問

我之前睇過幾間外國u既ee考試卷 好似都差唔多

而家好似無乜邊科考試既計數題係好難姐係無乜題目係智商既分水嶺 好聰明先睇得明而無咁聰明就睇唔明
每科比心機溫書= 一定有回報

幾難都好

學完喺香港d knowledge 唔會Apply番出黎

香港又唔係做design

power 都係做maintenance
文件野多

Design 喺外國先有

係香港 bse degree教既野實用好多
純EE教既野 比較少人同比較少機會用得返出黎

伊朗巴

都係唔tran啦 睇黎兩者分別唔算太大
咁Tune淺法真係好咩 要tune都唔使咁淺呀

巴打final year加油

巴打口中既ee係electrical定electronic

外國electrical課程據聞會雞d 精英都去哂揀electronic課程 所以應該深唔少

btw外國電廠其實讀一年dip就做到technician
再靠考試就上到engineer位 (類似clp/hke ge E1 E2 E3)

至於香港wo...

我講緊Electrical

原來係咁
唔該哂巴打

同埋想問一下巴打應該點揾參考書

例如想學fluid mechanics係咪可以去隔離mech d course intro文件揾相關ge教科書

睇你放唔放眼世界啦
放眼世界的話 智能+能源野都係個大趨勢
讀返ME EE會比較正路
你都加油

搵果科ge subject syllabus 有講佢用咩reference book

唔該巴打

召喚 柏巴

一位正皮過bs仔ge工程巴
實屬少見

轉行 唔係後悔一世

完全同意 我簡單一句唔好入行就最好

circuit analysis都肥你之後真係加油啊
佢都唔係最難嗰科

mech 近幾年grad幾多人出咗去揸士巴拿明刀明槍咁做嘢
真漢子嚟

香港大部份工程都唔洗去讀「大學」

下係咁用wor

巴打邊間U

對電有興趣睇下有無機會去台灣發展好過
好過留係香港啦

KONG U 正ME多數都係轉行，ME既BSE分流就屌打啦

篇文在賣飛佛入面

利申做緊收銀，bs grad

Chur得起就讀EE, 想hea 就bs

讀BS做電嘅好處係識夾嘢，知道同其他service 點design唔會炒得咁勁。日常計數其實唔難，係好多細項嘢好麻煩，對code夾嘢。

讀EE 好處係多d 機會入兩電一鐵，同埋考到消防牌。我身邊都有同學入到CLP，不過真係一個起兩個止。電牌亦易考過BS牌，好多做到senior 都未考到牌。

有無個合集睇下

師兄

應該會讀番bs 反正入EE都幾乎唔可能上番兩電

點解要爆煲

[前途/錢途分析] + [勸世] - 工程仔 final year/non-final year 搵工攻略

呢個囉

EE啦 EE難好多

由高登到連登的好文都係晒入面
正呀
一口氣睇晒成十年黎所有屌工程的post

消防工程更係EE啦，消防牌一，二級都係要求本地EE學歷持有人，全港得HKU,poly,poly speed係有本地EE學位讀，d濕9消防公司仔好多時比錢人掛一，二牌，d退休工程師退休都有錢收，至於BSE係考唔到消防牌，不過係香港BSE就業闊d既，始終冷氣同pluming 係BSE既皇牌科目，上面話CLP收BSE仔，好似係有試過，有一期CLP返大陸有項目，帶左班BSE仔上去開荒（聽人講）

好似仲有 post 2,3
巴打可以去睇下

你口中個d興趣其實好可能係自己呃鳩緊自己
到最後都係讀乜都讀到屌晒鬼覺得行錯路咁

你poly ee? 邊科考試要係咁用?

想問下Ee如果想轉行教書技術上難唔難
主要咩因素影響搵唔搵到工？
Ps冇人脈

香港讀Me做冷氣得啖笑，香港me課程教好少冷氣，而且香港做冷氣既N展大部份拎電牌，香港me拎鬼到電牌，除非chart左就唔同講法

咁bs都叫考到c牌ge 雖然都好難考

可能每天巴係 hku eee

睇你做咩，如果冷氣仔做野前期一定係bse仔着數，因bse課程有專科冷氣

[有志工程者入] 識揀一定唔會讀電，二字頭既科已經咁玩 ...

可能呢個post會提供答案

咁後期呢

會唔會追唔上mech仔

我以前都嚇親，讀落又咪係背

Btw engine仔刨屌engine文必經階段

認真咩

覺得自己就快痴線

BSE拎c牌得HKu同poly既學士，其他top up拎唔到

顧問定Main Con?咩價位？

想知巴打咩價

鏗哥hku嫁 hku好似係電機+電子
另外同poly考試考既野亦未必相同
你問緊poly bse and ee , 咁我緊係答你poly ee既野,講既考試亦都係poly ee既考試

Agger

其實bse冷氣係專過ME

ME讀好多嘢 如船，飛機，汽車等好多重工業既只是甚至連一粒螺絲涼粒螺絲吃幾多力都要計埋一餐。
相反bse黎黎去去靜係讀風火水電，做下四範既design，me就冇做design既，出黎做冷氣consultant，一定係bse>me。

後面嗰幾頁有個poly ee巴打出來講野
仲有路過ge御理巴

多謝巴打ge定心丸

香港地mech被喻為乞食科......你追下之前d me巴打post,
我識嘅冷氣勁人大部份係bse底or bse hd 上mech top up,純mech底冷氣勁人暫時未認識到，不過輪機工程班船佬就真係好多冷氣勁人

出黎講野個d人咪就係話poly ee唔難

係某3A大consultant做緊，冷氣design黎講真係bse會熟d，聽聞ME冇讀過MVAC Design Project，佢地對code同計真係冇bse出身既GE咁熟，但ME既design係做其他有趣既嘢，一定唔識bs咁悶。

咁ME讀嘅野真係好廣

咁又點 呢到係香港

好人好姐做機電

小弟讀mech係純粹為與趣夠分入civil都照入mech

讀完mech包你對呢個世界有唔同嘅睇法然後開開心去乞食

睇呢個po睇到好灰

咁講啦
Mech仔做冷氣會熟theory 多但唔識code同equipment
BS就會知要跟咩例 要有咩equipment
但係舊野咩原理就冇接觸
即係bs唔會用一抽formula去計pressure drop
但係mech就會
利申：mech底做冷氣 返工先知有code跟

當適應下
當你真正要返工 做工程狗個陣 只會更灰

巴打應該唔係hku mech人睇返graduate report嘅話，其實有8-9成人係做返engine

而me嘅bse更加係笑話主要syllabus同mech無太大分別，唔同嘅科，其實普通mech都可以take，而且每年揀bse嘅人嘅grad job同mech係差唔多

其實以前冇bse讀
都係搵mech做冷氣 pb
我公司班冷氣大佬全部都係mech

HKU ME仔出嚟好多一兩年轉行啦，me係伏科，不過Kong u仔個名考其他政府officer，我當然無咁叻做到Kong u仔，紀律部隊主任級年年都有一班做左一兩年野me仔

係，有同感
我自己遇過既
不論Client 同Consultant 班冷氣大佬都係mech底多

其實都冇咩特別
BSE底 ME底既GE其實都係白紙咁教架啦
反而都係睇條友本身既學習能力

以前點會無bse讀，bse係英國佬帶入香港，全世界得香港同英國有bse呢科四不像怪獸科，係英國佬將冷氣分左去bse，其他國家冷氣就真係歸me

之前係第二個post見過巴打

有冇辦法學番d theory
例如有咩書推介或者使唔使學番pde呢d advanced math

好羨慕你呢d不羈且有能力嘅人

去ust讀數學 之後簡stat讀 讀埋master 考statistician 起薪都有50k

KONG U 仔都走去做sub仔

唔該呀巴打
宜家唔追番d theory幾時追

kongu mech喺市場上根本唔吃香

利申：hku mech 準備grad job唔係政府/client就轉行

無錯，如果入唔到政府client真係直接轉，但我眼見既hku me仔走去做main con一兩年先知係伏工然後先轉行，但hku洗唔洗淪落到sub仔呀，sub仔係比我地呢d落手做出身讀夜校進修上既人做，一做sub仔就好難洗底架啦！

Youtube都得啦
不過你冇機會用就唔會記得架啦
以我做左呢行差唔多一年黎睇
我覺得做電會吃香過做冷氣同水
可能得我公司係
呢行好多時PM唔係冷氣佬就係電佬
所以我會建議讀大電>bs
雖然讀完bs都可以話自己想做電

直頭垃撚圾啦，poly mech仲好

洗唔洗咁chur呀
有時間，學下英文，學下投資，玩下so，甚至睇書學tech學天文地理學做人都好過係度j數啦

不敢苟同

Poly會唔會有份report寫啲graduates 畢業之後去邊

真心想知外國EE/ME係唔係同香港好大分別？

差天共地

英文重要啊 英文好 GPA正路 就ok ga la

不過不失
自

我見BEng bse有兩group，其實有咩分別

老實講
岩岩出黎講專你唔夠人黎
通常讀電最後做返bs 仲多，好少一出黎完全係只做電器仔，一黎做得工程話知你讀咩科，一定係樣樣都要識d，出去同人夾野比人水撚左都唔知，所以先話bs 比 ee 好，起碼人地講既你聽得明，反而讀ee 真係一頭霧水要慢慢再學

EE 我屌你老母呀

利申：讀EE 我覺得理解到個理論真係好重要
如果明左 就會 叮 一聲開竅 來來去去都係個幾款公式運用

Sorry 純粹發洩下 讀書成績差路過

其實諗轉科
不如諗下去外國exchange, 練下你既spoken english同人際能力
以往d GE interview 幫老闆手問下D FG 野
通常如果睇黎毒，人際能力差，Technical再好都不了
我以前公司GE就由某一範做起先既
我自己做電既，其實EE同BSE既都會請

Technical 問題都唔預一個FG識晒
反而show到你識思考，諗野make sense就夠

Technical入左黎好易教得返
反而個人係咪confidence, 人際同語文能力真係唔係短時間改到既野

以前公司有時要support 下其他office 既jobs
(有d team 可能本身上司係鬼佬，有D外國同事咁)
加上做做下，你要出去開會，可能更加要做下presentation 咁
Confidence, 人際同語文能力就好重要

利申：做左8,9年工程狗
之前係某大consultant 做狗

一個係speed既 self finance degree 一個係ugc degree 一個係hd。 但self finance degree依家已經冇佐。

八大bse degree一路減 city嗰個都變成 non-existent
ee就

BSE 教thermo dynamics 都幾深嫁喎
我嗰年教曬ASHRAE 3個方法計pressure drop

Pressure drop唔係fluid mechanics嘅嘢咩

利申：淨係識equal friction同static regain

Sor 嗰科叫thermo fluid
係抽起咗bs related fluid mechanic 同 thermodynamics 嘅topic 嚟教

HKU Mech Grad 做咗年半sub仔
9月準備讀master轉行
未入行真係唔好入行

會唔會新制syallbus改善左

見到新制比舊制多左d theory 舊制一開波就成十個數表 新制d theory卷都多左d玩法

希望係咁

BS 成日比人笑table engineer
ug 嚟講, BSE 夾嘢叻d，因為對其他service都有一定認識。（利申做冷氣，成日恃住條風喉大叫其他service 就下我）technical 分別唔會差好遠，因為出嚟都係呀sir叫你就做，對code 計數畫圖，唯有從中偷師點解會咁design 同夾嘢。

打算讀咩master

巴打應該讀過HD

香港嘅所謂工程應該違背左一眾N展仔嘅初心

CS
早幾日收到offer

有前途

其實想講Mech係唔會教code
Mech既thermo fluid淨係學theory
BS就會比較專門啲 會知要跟乜code
我讀mech果陣根本唔知咩係ASHRAE CIBSE
所以如果樓主係想讀完搵份工就算
讀BS好過mech
起碼interview有得吹下水

讀工程生命已完

你啱

反而鬥專/學術都唔會夠班KongU first hon砌
不如practical d算

咁冇theory始終有好多壞處

難d，因為ashrae係有lab專門研究，d table其實就係data 成果。你想睇多d 嘅話可以借本ashrae handbook-fundamental 睇，佢有theory 同step 解釋d table點嚟。

唔該巴打
遲d返poly一定會去睇下

入咗poly me
後悔到仆街

如果唔入me，仲有咩可以讀

玩下車隊囉 你地車隊咁撚串

師兄 讀完bse啱啱畢業出嚟做嘢 揀做consultant定係contractor會好啲

邊撚個話poly 好過hku

Poly 全部都係判頭喎

牛皮燈籠

咁hku first hon應該難拎過poly first hon好多
到最後兩班咪差唔多 係poly再少d機會入政府

入hku要砌低班興趣能力兼備嘅痴線佬

其實我覺得Consultant同Contractor 各有各好

Consultant 既GE通常都係紙上談兵, 落場夾野實戰係差D
不過如果入到大既consultant , Charter方面的確有優勢D
我個人認為consultant 個job nature 容易d comply UK spec , 同埋consultant 你個CV 會多D job references(contractor 始終落場砌, 如果main con, 就分分鐘你完左GE, 都係跟緊同一單)

我自己都做過短時間既contractor, 我D書院派真係唔太做得掂
如果你中意site works, 中意有件實物咁學, 唔中意紙上談兵, Contractor都可以考慮, 同期有D同學係Contractor 都發展得唔錯

所以我覺得真係要去做下intern 或者1 year placement
你會了解自己適合咩多D

我以前都會問邊條路會好D
但做耐左會發現你個人既能力, 際遇遠比你個起跑點重要
出黎做野100個人就有100種唔同既際遇

又拎下D朋友既野做下例子
A朋友一grad就入Client 做Grad e
B朋友就做左大半年sub 仔就轉入consultant

B Chartered 後入埋去呢個Client到做
做左大約兩年後B爬埋A頭，再升多一級

如果socialize方面比較差，係咪做consultant會好少少定係或者根本唔適合做工程

我諗唔會夾野上既交流都有問題既
Contractor 要適應地盤文化

Consultant
如果Design office，對FG係易適應D既我覺得

一開始一定要做contractor 最好直入project睇installation同T&C
因為你FG仲係戇鳩鳩唔識睇code同spec
睇晒啲師傅點出古惑就學夠野
之後可以選擇跳去做A字頭consultant考個牌
一開始咪撚入client, 一來啲人戇鳩鳩未必識野, 二來好多老屎忽收住唔教人野
利申:10年+charter

勸樓主都係讀bs
我讀mech依家就要瘋狂睇design guide學返

岩 反正EE ME BS最後全部都係做bs
不如直接bs仲好

好亂
mech/EE其實都有好處既 就係個工程師牌移民嗰陣有用
BS得個水喉匠牌用得着